【鞭屍】朱凱迪：郭榮鏗一早應該DQ李慧琼，泛民不應龜縮

//5月15日，立法會主席梁君彥用公帑聘請英國御用大律師彭力克男爵撰寫法律意見（ shorturl.at/aqs24 ），支持他取消郭榮鏗主持內務委員會主席選舉的資格，換上陳健波明早上戰場。一眾花生友擔定櫈睇打交，期望民主派議員這次做番齣好戲（或睇你地點死）。

但在武鬥前夕，我想趁公眾還有記憶，說說彭力克的法律意見對民主派以及香港人可有的啟示：

一）若果梁君彥可以拎住份意見DQ郭榮鏗再擺陳健波上枱，郭榮鏗上星期五早就可以直接DQ李慧琼「主席候選人」的資格；

二）普通法「維持憲政秩序」的目標透過《基本法》與中共獨裁無縫銜接。一眾普通法法律精英正不自覺地協助完善這隻「普通法專制怪獸」。

第一個啟示

彭力克份意見長39頁，不過總括而言就是兩個觀點。一，立法會（及其主席）有責任自行解決問題，恢復立法會按《基本法》73條指定的職能；二，除非有違《基本法》和其他法律，否則法庭不會介入立法會自行決定的事務，就算不跟《議事規則》行事也可以。

按梁君彥的理解，他可以為了立法會「回復正常」另立規矩，飛象過河DQ郭榮鏗的主持資格，亦毋須擔心被法庭推翻。

What if 郭榮鏗上星期五開會前快一步請到彭力克寫法律意見？

我肯定彭一定能寫出更強的理據支持郭榮鏗DQ李慧琼的候選人資格。一來琼子身為候選人卻越權召開內委會會議，與候選人角色嚴重衝突；二來作為主持，候選人資格都要經郭確認，郭榮鏗因此亦有權因琼子新出現的利益衝突情況收回對她的確認；若果嫌（二）的理據太牽強，也不要緊，彭力克說只要為了解開死結恢復立法會的「正常運作」，只要不犯法就點都得，法庭也不干預。

DQ琼子，讓民主派候選人自動當選內委會主席，不正是解開拉布死結最快速和直接的方法嗎？

所以，郭榮鏗絕對有充分理據DQ琼子，前提是有大狀夠膽為DQ背書。可惜沒有。

共產黨深諳先下手為強的道理，經過上星期五一役後，他們絕不再給機會郭主持選舉，民主派遂剩下埋身肉搏一途。每次跟中共鬥智，守規矩的總吃虧。你嚴守《基本法》和《議事規則》以「保衛制度」又有何用？中共為了勝利，轉個頭就在全世界面前僭建《基本法》條文和亂用權力，今次還特意請個英國御用大律師來做劊子手。

我們是否太害怕背上破壞制度的罵名，連僅有的小勝機會都錯過了？//

提提大家，聽日又有內會
大口狗欽定咗收成波坐郭榮鏗個位

冇執政意志
只想永續做反對派

究竟議員們幾時先肯認認真真打議會線

尚欠91%！

眾籌連結：

來源（區議員認證）：

#借位

彭力克份意見長39頁，不過總括而言就是兩個觀點。一，立法會（及其主席）有責任自行解決問題，恢復立法會按《基本法》73條指定的職能；二，除非有違《基本法》和其他法律，否則法庭不會介入立法會自行決定的事務，就算不跟《議事規則》行事也可以。

所以唔做JR?

無用。立會保安不會聽你講，上次人牆保護琼子。

法律顧問唔撚中立ar屌

得果幾個衝緊係無用啦

屌啦 我上星期4已經話你地應該朝早個會dq佢架啦

其實係 彭力克唔會幫郭榮鏗寫野
anyway郭榮鏗好似無涂謹申咁識玩？至少涂謹申肯同佢鬧雙胞

朱凱迪講得好岩，點解泛民一見到份所謂垃圾法律顧問報告就即刻縮哂

真係少少意志都無？

幾十慢人叫佢dq李啦

屌 彭力克收左錢就同保皇狗話usa警察一早開左槍一樣

係撚西敏寺mode咩香港
執政黨/特首係咪大多數選民endorse？

最撚on9係佢地對住對家果份報告竟然淨係諗到搵另1份報告去對付
係人都知而家玩緊咩架啦
真係關份報告事咩關個立場事咋

究竟佢哋想做議員為香港定拎人工過日晨就算呢

像彭力克這篇法律意見，不斷強調《基本法》沒有給予議員拉布權，立法會主席卻有一切法內權力恢復議會「正常運作」。他說，英國議會若因遇議員阻撓選不到委員會主席，都係由議長決定，香港既是行西敏寺制，可以仿效云云。他刻意不處理的是，英國所以議員都是直選產生，包括議長，香港那個梁姓物體是零票功能組別；他刻意不處理的是，支持拉布的香港選民超過一半，在英國早已執政，但香港人選出議會的權力被中共奪去了；他刻意不處理的是，香港人寧願議會癱瘓去阻止惡法，英國人則無論政見如何，也不致於要擔心國會正常運作時會通過以言入罪的《國家安全法》吧。

正仆街

唔明點解唔搵陳文敏話有權dq李

咪話我話 就算真係有法律意見support 泛民都唔撚敢

人地將一次軍佢就郁一郁
唔曉自己進攻

如果35＋係為左比人dq攞international soundbite
咁點解唔dq李慧等法庭插手攞soundbite

打份工啫 唔使要人打交呀

泛民準備星期一又講最黑暗既1日
連jr 都唔做
不過連登屌泛民會被泛登仔圍

直至你換走哂而家呢班人先至有機會有議會線打

dq駛撚理保安咩 用主持身份DQ佢已經可以啦
佢走唔走都已經唔再係候選人

其實你dq都冇用，少數派會話你冇權，祕書處會話唔承認，結果又變自己圍威喂

結果都係去返佢用自己一套照開會

佢玩緊果套就會咁，祕書處保安打橫黎，你講咩都好有冇法律基礎都好，佢都唔聽你講

agger

白頭佬一早應該DQ梁君彥

不願做花生友,可以點做。

主動進攻要港共拆
先迫到佢係世界面前現形而唔係捱打

馬後炮

我都唔撚明朱凱廸同立場姐姐個堆做咩鳩
引人戰泛民，但又提供唔到 solution
佢 DQ 李慧琼但秘書處同大會主席唔撚認同已經收撚左皮啦，而家係佢地夾埋推李慧琼上去架嗎

重點係泛民要主動進攻
唔好次次被人攻到埋身先做野守

一齊上就有用？

其實人地做左七個月野

選你入去坐? 你唔上咁選我都得啦

選你入去打交？咁揾泰臣啦

睇你點睇「有用」啦

真 起碼做個樣都好嘅 唔係話做每件事都都定要有效果
依家比人感覺就係逆來順受乜反抗都無

你dq佢 你估仲有得主持內會？制度點玩係中共定

眾籌推法律意見真係唔知做乜鳩
眾籌完又唔jr

Dq完投票囉
唔駛佢主持

泛民如果搶先做DQ呢步，係攻勢，係可能無用，但如果偷到雞就唔同曬，你繼續咁舉牌又改變到乜野

議會內抗爭就係咁玩，所以如果泛民變唔到，就唔好再阻住個位，如果覺得做乜做乜都冇用因為成個制度比中共控制曬，仲講乜野35+

之前街頭抗爭已經比晒民意，繼續守舊接受唔到新時代，而又真係想光復香港擊退港共中共，就比其他有決心有行動既人去做

犯氓真係好撚蠢

投票咪即係李慧諒贏囉 過哂半數

Dq左李慧䃄佢無得選囉